Foire aux questions
==========================

Où est mon courriel de confirmation ?
-------------------------------

Si vous ne recevez pas de courriel qui confirme votre inscription à un groupe, nous vous recommandons de vérifier qu'il n'est pas dans votre dossier Spam ou Indésirables, c'est là que parfois il s'égare.

J'ai oublié mon mot de passe, que puis-je faire ?
-----------------------------------------

Si vous avez oublié votre mot de passe, cliquez sur le lien **Mot de passe oublié ?"** sur la [page de connexion](https://www.loomio.org/users/sign_in). L'adresse électronique associée à votre compte Loomio vous sera demandée et c'est sur cette adresse que vous seront envoyées les instructions pour récupérer un nouveau mot de passe.

Ai-je besoin d'un compte Loomio pour participer aux discussions ?
---------------------------------------------------------

Oui. Même s'il existe différents niveaux de confidentialité pour le groupe, tous ceux qui souhaitent participer à un groupe Loomio doivent avoir un compte Loomio.

Combien ça coute d'utiliser Loomio ?
---------------------------

Consultez nos tarifs [ici](https://www.loomio.org/pricing).

Puis-je me connecter via Google, Facebook ou Twitter ?
-----------------------------------------------

Oui, consultez [Single sign-on](#getting_started.html#single-sign-on)./*identification/signature unique ?*/


Comment puis-je installer ma propre instance de Loomio ?
-------------------------------------------

Il y a un guide d'installation sur notre [wiki Github](https://github.com/loomio/loomio/wiki) et un [sous-groupe Communauté Loomio](https://www.loomio.org/g/C7I2YAPN/loomio-community-installing-loomio) dédié au support et à l'assistance d'installations locales. Si vous envisagez d'installer votre propre version de Loomio, nous vous recommandons fortement de rejoindre ce groupe.

J'ai accepté des demandes d'adhésion de personnes qui veulent rejoindre mon groupe, mais elles n'apparaissent pas comme membres, que se passe-t-il ?
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Si quelqu'un qui a demandé à faire partie de votre groupe ne possède pas de compte Loomio, il devra d'abord en créer un avant de rejoindre votre groupe. Après votre validation de sa demande, il va recevoir un courriel de confirmation. Aller sur le lien contenu dans le courriel affichera une invitation à créer un compte Loomio. Quand son compte aura été créé, il apparaîtra comme membre d'un groupe.

Comment puis-je empêcher d'inclure ma signature dans les courriels de réponse aux fils de discussions ?
-----------------------------------------------------------------------

Il n'y a pour l'instant aucun standard officiel pour distinguer les signatures de courriel du reste du corps du courriel. Pour un ordinateur, le courriel en entier est juste un texte d'un seul bloc. La méthode la plus simple que nous avons pour marquer la fin du corps du courriel et le début de la signature est la méthode du tiret double popularisé par Gmail, et qui consiste à insérer un tiret double ("--") sur la ligne entre le corps du courriel et la signature. D'autres formats communs sont  aussi reconnus, mais la méthode de Gmail est vraiment facile à implémenter. La plupart des programmes qui essayent de séparer le corps du courriel de la signature (dont Loomio) vont en effet ignorer la signature du courriel si ces tirets sont placés au bon endroit.

Pour être sûr que votre signature de courriel n'est pas incluse dans vos commentaires quand vous répondez à un courriel, votre signature doit commencer avec un tiret double sur la ligne au-dessus.

Est-ce que Loomio va fonctionner sur mon appareil mobile ?
-------------------------------------

Loomio est conçu aussi pour les mobiles, donc il fonctionnera sur n'importe quel appareil à travers via un navigateur.

Comment puis-je réactiver mon compte ?
--------------------------------

Pour réactiver votre compte, [contactez nous](https://loomio.org/contact).

J'ai désactivé mon groupe, puis-je le restaurer ?
--------------------------------------------

Les groupes désactivés peuvent être restaurés uniquement par un membre de l'équipe de Loomio.  [Contactez-nous](https://loomio.org/contact) pour réactiver votre groupe.

Comment puis-je suggérer une fonctionnalité ?
------------------------------------

Nous avons aussi un sous-groupe dans la Communauté Loomio dédié aux [idées de fonctionnalités](https://www.loomio.org/g/GN7EFQTK/loomio-community-feature-ideas). Vous pouvez contribuer aux discussions à propos de nouvelles fonctionnalités ici, ou proposer vos propres idées de fonctionnalités.

Est-ce qu'il existe une API Loomio ?
----------------------

Nous sommes en train de développer et utiliser l'API que le nouveau client Loomio 1.0 utilise. Elle implémente tout ce dont un client Loomio communiquant avec un service web aurait besoin. Il n'y a pour l'instant pas d'API serveur-à-serveur, mais Loomio est [open source](http://github.com/loomio/loomio) et les contributions sont bienvenues.

Est-il est possible d'avoir un sous-domaine Loomio ?
------------------------------------------

Oui. On peut, par exemple, configurer **\[votre-nom-de-groupe\].loomio.org** comme adresse URL pour votre groupe. [Contactez-nous](https://loomio.org/contact) si vous êtes intéressé.

J'ai une autre question sans réponse ici
-----------------------

Si vous avez des questions ou des problèmes qui ne sont pas mentionnés dans ce guide, vous pouvez rejoindre le sous-groupe [Aide de la Communauté Loomio](https://www.loomio.org/invitations/716ae5abb84f4a5ea75c). Lisez les fils de discussions existants, ou commencez un nouveau fil, pour obtenir de l'aide et des astuces de notre communauté.
